---
title: Erste Schritte
---

## Installation von Crystal Linux
Crystal Linux ist eine brandneue, auf Arch Linux basierende Distribution. Sie versucht, so freundlich, leistungsfähig und einfach zu bedienen wie möglich zu sein. Crystal Linux befindet sich derzeit in der **beta**!

### Vorbereitung

Sie benötigen:

1. [Die neueste Crystal Linux ISO](/site/download)
2. Ein Flash-Laufwerk mit mindestens 2 GB Speicherplatz
3. Ein Laufwerk zur Installation von Crystal Linux

### Unter Linux / Gnome

1. Rechtsklick auf die heruntergeladene ISO-Datei

![Right Click on the downloaded ISO](docs_images/installing/gnome/1.png)

2. Wähle "Öffnen mit".
3. Wähle "Disk Writer". Du kannst auch "Boxes" wählen, um Crystal in einer virtuellen Maschine auszuprobieren

![Choose "Disk Writer"](docs_images/installing/gnome/2.png)

4. Wähle Dein Flash-Laufwerk, *überprüfe es*, und klicke auf "Wiederherstellung starten".

![Select your flash drive](docs_images/installing/gnome/3.png)

### Installation

Sobald die ISO-Datei geflasht ist, schließe das Flash-Laufwerk an Deinen Computer an und wählen es beim Booten aus.

Willkommen bei Crystal Linux! Folge nun den Anweisungen des Installationsprogramms, um die Installation abzuschließen.

![the welcome screen](docs_images/installing/welcome.png)
